\chapter{Kurzfassung}

\begin{german}
Obwohl das dynamische Typ-System von JavaScript in vielen Szenarien von Vorteil sein kann, erhöht es das Risiko, Fehler einzuführen. Um dem entgegenzuwirken, wurde das JavaScript-Superset TypeScript entwickelt, welches die Möglichkeit bietet, optional Typ-Annotationen einzufügen, wodurch die Leserlichkeit, Skalierbarkeit und Wartbarkeit des Codes erhöht wird. Zusätzlich können die statischen Typ-Überprüfungen, die vom TypeScript-Kompilierer durchgeführt werden, eine Vielzahl an Zuständen erkennen, welche zur Laufzeit des Zielcodes möglicherweise zu Problemen führen können. Obwohl die Typ-Kompatibilität zum Zeitpunkt der Kompilierung überprüft wird, sind die Typ-Informationen zur Laufzeit nicht verfügbar. Das Entfernen dieser Informationen ist beabsichtigt und in den Design-Zielen der Programmiersprache festgelegt. Aus diesem Grund müssen umfangreiche Typ-Prüfungen manuell durchgeführt werden, was in erhöhtem Entwicklungsaufwand und höherer Fehleranfälligkeit resultiert. Die Tatsache, dass geeignete Typ-Informationen für die meisten Situationen verfügbar sind, suggeriert, dass die Generierung von Laufzeit-Typ-Überprüfungen, basierend auf den vorhandenen Daten während der Kompilierung, technisch möglich ist. Jene Informationen, die vom TypeScript-Kompilierer entfernt werden, werden im Zielcode reflektiert, um sie für Typ-Kompatibilitätsprüfungen während der Programmausführung zu verwenden. Diese Überprüfungen werden im Zuge dieser Arbeit automatisch generiert und in dem resultierenden JavaScript-Code eingefügt, was während der Entwicklung eines Projekts helfen soll, mögliche Probleme zu identifizieren, die der TypeScript-Kompilierer nicht feststellen kann.
\end{german}
